مقتل جندي إماراتي في اليمن
 أعلنت قيادة الجيش الإماراتي الخميس مارس آذار مقتل أحد جنودها المشاركين ضمن التحالف العربي لدعم الشرعية في اليمن وأكدت قيادة الجيش الإماراتي في بيان نشرته وكالة أنباء وام مقتل الجندي زكريا سليمان الزعابي المشارك ضمن قوات بلاده في عمليات إعادة الأمل في اليمن يذكر أن أكثر من جنديا إماراتيا قتلوا منذ بدء التحالف العربي الذي تقوده السعودية عملياته العسكرية دعما للرئيس عبد ربه منصور هادي في مارس آذار وتعتبر الإمارات ثاني أكبر دولة من حيث المشاركة بقوات جوية في عملية عاصفة الحزم التي بدأت في مارس آذار وتحولت إلى عملية إعادة الأمل في أبريل نيسان من العام نفسه  المشهد اليمنينتاليا عبدالله 